極陰記

我是一個有陰陽眼的人。

呢對眼從出世開始已經跟住我。

自細我就可以睇到一o的普通人睇唔到既幽靈，普通行行下街就會見到一隻。

o的鬼其實同普通人無咩分別，所以我初初都唔知，仲同佢地打招呼。

佢地通常會疾一疾，之後會望一望我，眼神會漸漸變得貪婪，但係過左一陣就會變返混濁，然後走左去。

慢慢咁，我亦開始識分鬼同人，鬼對眼係空洞，同埋有o的鬼徒留左起人間好耐，衫係會好舊。

我仲發現，去世既人會唔會變成遊魂野鬼，係睇佢生前既怨氣重唔重，發現原因係由於已經走左既老豆。

佢走果時好慈祥，所以無變野鬼。

經過左歲月既洗禮，我已經習慣左呢對眼。

我依加就正在起某間學店到讀書。

但係呢間學校並唔尋常。

因為佢以前係亂葬崗!

但其他學生唔會知道，而我只係靠我對眼望到呢到有好多鬼，而平時起街最多只係得一兩隻，而唔會好似 學校咁，有成堆咁多。

所以我每次返學都戰戰兢兢。

呢日，我如常咁返學。入到指定課室，擺低書包，就突然有一隻手從後搭我肩頭。

「喂，阿明。收到風!有個有趣傳聞，聽唔聽? 」說話既係我老死，佢叫劉塵。而阿明即係叫緊我。

「屌！搭肩頭死老竇架，塵少。有咩聽先，講黎聽下囉。」我立即撥開佢隻手。

「屌！你阿爸都走左啦!岩岩從我個朋友聽到，佢同某個老師係親戚黎，個老師話比佢聽既。原來呢間學校以前係亂葬崗黎！」阿塵懶恐怖咁特別強調亂葬崗呢三個字。

我心諗:挑，我一早知啦。佢都傻傻地既。

阿塵見我無乜興趣咁，就立即轉話題。

「咁有咩搞阿?就黎中秋啦喎。」

「中秋出黎囉。唔係點阿? 」

「哪!咪話我唔益你，做兄弟既，知你鍾意陳芷晴。你中秋約佢同埋我地o的 friend出黎實行亂葬崗大探險。 你點睇先?總比戇九九煲蠟好啦。 」

屌！呢條友真係狗黎。

咁樣我根本無得拒絕。

無錯！陳芷晴係我心中女神。

男人總會討論班花，我同阿塵都唔例外。

我地一志認為，白滑、上豐下滿、杏眼、深邃既五官、鵝蛋型臉、左眼旁有粒美人痣既陳芷晴絕對稱得上班中之冠。

而且佢既性格好直率，不收兵，亦因為咁我呢啲毒撚，驚食檸檬而卻步。

美中不足的是身高，否則便是完美了。

「咁邊個開口先? 」

「屌!自己條女自己約。你唔向撚係毒到咁阿? 」

「唔係哩。我都係有少少淆阿。不如猜啦。」

「怕撚你！猜啦毒撚 ！ 」

「傾乜野傾到咁激烈阿你地? 」一把柔聲起阿塵後面傳黎。我既視線亦由阿塵轉向聲源。

屌!乜撚野黎架！

有一隻披頭散髮既女人企左起阿塵後面，塊臉好白好白，雙眼血紅色，嘴唇十分鮮艷，左眼旁的一粒痣在白皙的肌膚上更分明。

我捏一捏眼睛，再定睛一看。

果個女人唔見左，取而代之既竟然係我女神芷晴！

「下?哦，無咩野。係喎!就黎中秋啦喎!聽講呢間學校以前係亂葬崗黎架!點先?夠唔夠膽同我地一齊起月圓 之夜，冒死黎學校試膽先? 」阿塵帶少少挑釁既語氣邀請芷晴。

我心諗:屈機!果然係阿塵，轉數快到無人有。

同時我露出少少敬佩既眼神望向阿塵。

他以為我轉hehe，立即掃左掃肩頭。

「怕你阿?叫埋詠兒阿! 」詠兒全名叫符詠兒。係芷晴既好姊妹。

「咁我地叫埋阿豪啦！順便比個機會詠兒發動攻勢。」 阿豪係班中男神，亦是詠兒鍾情對象。

「但係……學校公眾假期唔係關門咩? 」芷晴旋即又問。

「喔!唔驚阿。我就同學校個保安好熟既。前果排同佢對賭左場波，後尾贏左。佢要聽我一個要求。我等陣問佢拎條後門匙得架啦! 」阿塵得意咁講。

就係咁，我地約定左起月圓之夜返學校試膽！

但係如果比我再選一次，我一定不會答應。因為呢個係惡夢既開始，亦比我知道我雙眼既秘密！

九月十五日，我們如約定一般，在九時潛入學校。我和阿塵先到學校後門外的公園，觀察情況。

「喂，塵少。鎖匙你就有啦。但係個攝錄機點搞阿？萬一學校有野唔見，到時咪懶我地？」

「你咪生人唔生膽啦，間垃圾學校，鬼有人偷野咩！」

「仲有阿！想同女神拉近關係，到時你自己醒醒定定啦！我會做先鋒，阿豪同詠兒中間，你同女神就隊 尾，咁樣佢地應該無咩意見。機會就比哂你啦。」

「仲有阿！想同女神拉近關係，到時你自己醒醒定定啦！我會做先鋒，阿豪同詠兒中間，你同女神就隊 尾，咁樣佢地應該無咩意見。機會就比哂你啦。」

起呢一刻，我真係好感動！阿塵果然係我好兄弟！

過左十分鐘左右，其他人都黎齊哂。

「好！各位準備好哂未？我做先鋒打頭陣，詠兒同阿豪中間，阿明同芷晴就隊尾。仲有，為保試膽既驚險性，只比我拎電筒同埋唔準用電話照明!」阿塵向我地說明。

「好阿。」眾人應聲。

語畢，阿塵就拎出鎖匙，打開學校既後門。夜晚既學校很陌生，沒有了陽光真係特別陰寒。

學校加埋地庫一共有8層，最高是天台，最低是停車場。後門是連在一樓。

原來後門連住學校個花園。一進去就有好大陣植物既草味。

「咁我地第一個目的地係去邊到好阿？塵少。」 說話既係芷睛。

「一定係廁所啦！最恐怖既地方一定係廁所。我地入去一樓既廁所睇下」

後門與廁所有一小段距離。一路上，我地都無遇上乜野，包括係有陰陽眼既我在內。越行我就覺得好怪 異，畢竟呢到曾經係亂葬崗，平時係行一小段就會見到一隻鬼。今日竟然出奇地無!

雖然我覺得好怪，而且有點不祥既預感。但係起芷晴在場既情況下，我實在唔敢提出終止呢場探險。同埋，我都唔想掃大家既興致。

於是，我地行到廁所門口。阿塵慢慢咁打開左男廁所對門。

由於廁所入面無燈光，所以好黑。就算阿塵有電筒，亦只係有微光。阿豪提議手拖手行，就無咁易撞到。

我同詠兒實第一個舉手贊成，其他人都無咩異議。

「阿明......你隻手好濕阿...... 」

「唔......唔好意思阿。因為好恐怖，所以我有點...... 」

「哇呀呀呀呀呀呀呀呀！」

前面突然傳黎男人同女人既尖叫聲。伴隨住尖叫聲，阿豪拖住我既手甩開左。

「咩......咩事呀？阿豪？」我問。

然後，我左肩膀有微微的碰撞。眼角有黑影掠過。

嘎吱，有開門既聲音。光線照亮了廁所的入口。

我見到先後有三個人跑出男廁。一瞬間，門口已經係阿豪既奔跑既背影。

我就拖住芷晴追出男廁。

阿塵、詠兒、阿豪三個仲跑緊，就不時會回望後面。我同芷晴追左一段距離。

佢地先停低。

「咩...事呀？做咩無啦啦跑出黎？」 芷晴上氣不接下氣咁問佢地。

「有……鬼。」 阿塵一邊喘氣，一邊很辛苦地吐出一字句。

「係呀！有鬼阿！救命阿！快點走啦！」 就連平時係男神既阿豪都打破左佢形象。好似痴左線咁講野。

「我都見到阿！好恐怖阿！」 詠兒都比平時高八度地說話。

有鬼？雖然呢個世界真係有鬼。但係佢地點解見到架？照咁耐以黎既觀察，平常人應該見唔到鬼！

「你地見到果隻鬼係點樣架？」

「好黑，我用電筒照到。撩亂長髮，全白長裙咁囉。」

咦！同我平時見既鬼有出入喎。平時見既，除左眼神空洞之外，基本上樣貌服裝同我地唔大分別，而且我很少 見到全白衫既鬼。究竟佢地見到......

「哇哇！佢追黎啦！」 阿塵向後望驚叫。

我順著阿塵既視線望去，又真的是全白長裙。

「死啦!點算阿?不如我地分頭走啦!我就負責吸引個鬼既注意，而你地就趁機行去其他地方避一避。到時 起返後門集合! 」阿塵提出自我犧牲既建議。

起呢個時候，我莫名地感動。雖然突然發生太多事，但我聽到呢句，我估呢一切都係阿塵既佈局!佢想借個機會比我同芷晴獨處。 呢個臨時[白衣鬼]演員穴5在太好啦!

於是我地一致點頭，跑去通向二樓既樓梯。而阿塵就拎起花叢既碎石擲向追來的白衣鬼。

「不如我地分開兩組阿?咁樣無咁易一網打盡!行動亦便利點。」為左唔辜負阿塵既妙計，我向阿豪同詠兒

提出咁既建議。而佢地都接受左。

理所當然地，我有了同芷晴獨處既機會!

二樓有兩條走廊，阿豪同詠兒行左邊，而我地就右邊。

沿著走廊跑了一段距離，我開始覺得有點氣絕。

「呼…呼……我地都跑左一段距離啦，不如用返行...哇呀呀呀呀呀呀呀呀! 」我氣喘地回頭和芷晴搭話，

卻發現芷晴已經不在，換來的是一個穿白衣衫褲、白皮膚的「男人」!

不…不是人!是鬼!

「嚇…嚇死人咩!阿塵叫你扮架?化個鬼妝又幾真喎! 」雖然經我多年睇眼神既經驗，眼前的「人」應該是鬼，但又可能係阿塵安排既演員。為免搞錯，我先試探一下。

「……」他一言不發。

僵持了大概五秒。

打破沉默的是他的一個動作。

他竟然伸出左手用力攬著我，而右手捆住我條頸。

剎那間，我已經呼吸唔到。

「乜…乜…事?唔…係…演員? 」我十分辛苦地吐出幾隻字。

「主人要你。」那個白衣橙「人」竟在我耳邊說了句話!

這句話搞到我很亂。以我一直以黎既經驗，鬼無講過任何說話。而且我小時手多，曾試過用手觸摸佢地，

手卻穿過左佢地既身體。究竟佢係人係鬼?

由於呼吸唔到，我既本能感覺有危險，我開始焦慮起來，手和腳開始亂掙扎。

「嗚……」耳邊傳來一聲悲鳴。大概是我的手肘撞到他的肚子。

捆綁住我既手一瞬間輕了。我便趁機大力掙扎。

終於脫開了他的懷裹。

我立刻向前奔跑。

噠噠噠噠，兩把奔馳聲重疊在一起。

噠噠噠噠，兩把奔馳聲重疊在一起。

實在太驚恐，突發而來的事令我腦子一團糟。

我沒有任何閒暇思索被追的原因、他是鬼是人。

我只知道我現在要逃命!

呼呼呼，我快要沒氣了。而後方那個「人」仍然追著。

「噓!呢邊! 」在前方的一間課室傳來聲音。

我也不理會是誰發出的了。我實在跑不動了。便順著聲音的指示，竄入課室裹。

甫進，便有一雙手環抱住我。

咔嚓。眼前便一片黑暗。有一點酸臭味。

我大概是被關進一個大型的儲物櫃裹。

噠噠噠。有人進來了課室。

死啦!一定係追我果隻鬼。

咔嚓。外面有開鐵門的聲音。
一步、兩步，他走到附近，刺耳的金屬聲彷如在耳邊響起。但眼前仍然一片黑暗。

吧嗒。傳來關門聲。

噠噠噠。他跑走了。

咔嚓。我藏著的儲物櫃門從內打開了。

我雙腿一軟，跪倒地上。

「小心! 」從旁有一條手臂攔住即將跌倒的我。

「唔該。」我向後搭話。

此時才發現那人身穿全黑衣服，鮮紅色皮膚，眼神空洞。

我知道的，他是一隻鬼。

「岩先好險阿!如果你比佢捉到，你就命都保唔住啦。」黑鬼一臉放鬆和我說。

「究竟發生咩事?點解佢要捉我?佢仲想綁死我……」我連珠發炮咁問隻黑鬼。大概係太緊張，又太多疑 問，連我都難以保持冷靜。

「你深呼吸，冷靜下先。」

呼呼。我依照佢既建議，深呼吸，先冷靜返少少。

「岩先果隻白衫鬼係呢到大佬既鬼仔黎。」然後佢就慢慢向我解釋。

「雖然我都感覺到佢係鬼，但係點解佢掂到我，仲有同我平時起呢到見既鬼好唔同! 」

「咁一定啦!首先，今日係月圓之夜，陰氣係會升到全盛時期，再加上呢到以前係亂葬崗，怨氣極重，所以鬼掂到你唔出奇。同埋，今日白鬼果邊既大佬落左旨，要將你交比佢阿。平時果o的鬼全部縮埋哂，你見唔到架啦!」

「白鬼?要將我交比佢?點解阿? 」

「咁就梗係因為你既體……. 」講講下，黑鬼對眼開始彎曲，臉部扭曲起來。

「喂？你...你做咩呀？」我下意識覺得危險，就向佢詢問。

「我要...你。」語畢，佢就伸出手，慢慢向我接近。

「黑鬼？你...無事阿嗎？」我邊退後，邊顫抖地問佢。

啪、啪。佢用雙手拍左兩下自己塊臉，發出清脆既聲響，雙頰也頓時通紅。

我被這突然既自虐嚇得啞口無言 。

「呢個身體真係麻煩。」黑鬼悄悄聲地咂嘴。

「什麼？」

「無…無野。唔好意思阿。岩先果o的本能反應黎。亦都同你既體質有關。」黑鬼像是要掩飾什麼，連忙移開話題。

「我既體質？陰陽眼？」

「陰陽眼只係你既體質附屬產物。你真正吸引鬼既原因係因為你既純陰體質！」

「我既純陰體質？」我如鸚鵡學舌，重覆他的說話。

「無錯！本身無論係男女，佢地雖然係有傾向既體質，亦即陰陽。但係都會兩者兼有。也因為咁，有o的

偏陰既人會預上一o的科學解釋唔到既事件，其實就係遇上鬼怪。而你係萬中無一既純陰體質！」

「咁又點？佢地都無理由追我姐，最多咪只係見到佢地。」

「錯！你呢種體質係野鬼夢寐以求既。生為野鬼，最慘係萬年遊盪人間，任歲月摧殘。雖然普遍既體質， 有一定法力既鬼都可以暫時奪去肉體。但純陰體質就可以比鬼永遠佔據!身體係你既，靈魂卻係佢既!仲有，佔據純陰體既鬼會繼續生存起呢個世界，死後亦唔會再變遊魂野鬼! 」他停了停，旋即又道。

「因為鬼既天生本能，如果遇到純陰體既你，會抵受唔住本能反應，失去意識咁想奪去你既身體。」說畢，他臉帶點愧疚。

「所以你頭先先會好似著左魔咁? 」

「嗯...... 」

「但係點解野鬼唔直接奪去我既身體?照你咁講，我已經好多次有人身安危! 」

「咁係因為純陰體本身有靈力，會抗衡外來鬼怪。而且，萬物生來自有佢既規則，如果想打破規則，就需要龐大既力量，佔據純陰體就需要更強大既力量。所以一般遊魂野鬼，什至係有些少法力既鬼，亦都無可能入侵你身體。但係白鬼既首領就唔同!佢係一個百鬼之主，再加上月圓之夜同埋陰氣極盛既環境，佢絕對有可能打破世規。」

佢既回答解開左困擾我多年既疑問，宛如放下心頭大石。 但隨即又湧起疑問。

「點解你要幫我? 」雖然他所說的理由與我一直以來既吻合，但係我唔明點解佢要幫我，明明佢都係鬼，應該都想要我既肉體!

「……」他沉默了。

良久，他開口說了一句話。

「我不能說，但你要相信我。」

他的眼神很堅定。

我內心想要相信他。

「好! 」我爽快地回答。

「仲有，我懷疑你既同伴之中，有背叛你既人。」隨後他又說了一句。

「背叛我既…人? 」

喀拉。此時，課室的門被打開了!

進來的是剛才追我的白衫男鬼!

看來他是怎麼找也找不著，回來課室搜查。

他一看見，便馬上飛身撲過來。

他一看見，便馬上飛身撲過來。

「你…你快點走!我幫你拖延他! 」黑鬼挺身護著我，然後雙臂攬著橙鬼，阻止他前行。

「喔…喔! 」事情來得太突然了，我也來不及反應。緊隨著一個踉蹌，便跑去另一棟門，開門奪身而出。

一邊跑，我一邊思考。

真的是太多突發事情了!又是什麼純陰體質、什麼法力高強的白鬼，最重要的是，我們之中…….竟然有叛徒?

這實在太驚人了!我什至不敢相信!

「阿明? 」來到通向三樓及一樓的交匯處，我聽到呼喚我的一把女聲。

我向聲源望去，發現聲音的主人是詠兒。

她沒有跟阿豪在一起。

「阿豪呢? 」我不禁產生疑問。

「係…係阿!阿豪比隻鬼捉左阿!我岩先仲追緊佢，隻鬼去左三樓阿。」

「三樓?咁我地快o的追啦! 」

「好! 」

於是，我們行樓梯來到三樓。

三樓有課室和工程科實驗室，除去天台和停車場，是整間學校的中央位置。實驗室有貴重的實驗儀器，以往曾聽說過有賊人入來實驗室偷走儀器，再變賣出去。

「岩先我好似見到阿豪入左實驗室。」我們走到了實驗室門外，詠兒便道。

什麼?剛才不是說正在追他嗎?怎在二樓看到三樓的境象?我的內心生了疑問。但我也先去開門看看好了。

喀拉，我打開了實驗室的鐵門。 門竟然沒鎖?

「阿豪，聽到嗎? 」才剛踏進去實驗室，我便呼喚起來，希望阿豪給我反應。

「……」沒有任何回應。

忽然，我感覺背後有人大力地推我的背脊。

我整個向前踏了幾步，好不容易才取回平衡。

吧嗒。我回望實驗室門口，鐵門已經被關上了。在我驚慌之際，門外傳來了聲音。

「正傻仔，你慢慢起裹面等待我地既首領搶奪你既身體啦! 」

「咩…事阿?你唔係詠兒咩?做咩關我起實驗室到阿? 」我一邊說話，一邊瘋狂地扭動實驗室的門，可惜門被上鎖，怎樣也開不到。

「……」門外沒有回應。

「激氣! 」我放棄轉動門柄。用肩膀猛力撞擊鐵門，換來的卻是肩膀的酸痛。

我停止掙扎。思考為什麼詠兒要背叛我。

對了!黑鬼曾說過，法力有一定程度的鬼可以短時間內入侵他人身體。詠兒鐵定被鬼入侵了!可惡!被擺了一道。

再這樣等下去，很快白鬼既首領就會來到。唔得!我要搵其他出口。

於是我走到窗前，希望尋找到一絲逃找的線索。

窗是內鎖式的，可以從內打開。

我伸出頭向外四處張望。

下面和左邊大概是課室來的，窗都是封鎖著。

看畢。我萌生了縛著自己爬去旁邊的大膽想法。反正白鬼首領來到，我也難逃一死，何不試試這天真方法。我在這間實驗室的工具箱找來了一條粗繩，再將繩頭縛在一條試鑽頭的木柱上，然後拿起一塊鐵塊袋進我的褲子裹。

我雙手抓著窗框，準備以雙手支撐體重。

一、二、三!心裹做完準備後，我便跨窗而出。

哇、哇，好...好重，好痛。

原來以雙手對抗地心吸力是那麼艱難。

不...不行了。我要轉換支點。

我也不理會可行與否，一個跳躍，竟成功抓住外牆突出的橫躺柱子。雙腳頂著牆壁，雙手和腿慢慢沿著柱
子移動。

經過一番努力，我終於爬到旁邊的課室外面。

此時，我已滿頭大汗，猶如浸濕了頭一般。雙手也早已到極限。

我咬緊牙關，用右手從褲袋掏出一塊鐵塊，希望以蠻力強行打碎玻璃。

乒乓。我用鐵塊從窗的其中一角用力敲下去，果然如我所料，窗被我打碎了。我亦從窗躍進課室。

「什麼聲?人呢? 」此時，旁邊的實驗室響起了聲音，大概是白鬼的首領進入了實驗室，見不到我而感到疑惑吧。

咦!這把聲......很熟。是我認識的人!是誰呢? 但相隔厚牆，分辨不到男或女。

大概是被一連串的混亂搞壞了我的腦袋，我一時竟想不起聲音的主人。

「快去旁邊的課室!他應該從窗邊逃走了! 」

糟了!沒有時間讓我想東想西。現在我要逃命!

我沒有理會心中的疑問，直接打開課室門，奪門而去。

lm

我沒有理會心中的疑問，直接打開課室門，奪門而去。

「咪走阿! 」正當我盡全力地向實驗室的反方向奔跑時，背後傳來詠兒的喝止聲。但我頭也不回地繼續向前跑。

「咪走阿! 」又再傳來詠兒的聲音，這次聲音大了，感覺距離縮短了，令我不禁回頭瞄一下。

她竟然已經在大概遠離我兩米的位置!

為什麼?以她一個弱質女流，平常公主性格的她竟跑得比我快!

不過我很快便想到答案，便是鬼上身能讓人體發揮比平時強大的能力。

如此追逐了一段時間，詠兒轉眼間已在我身後一米不到。

不…不行了!要想辦法!但無計可施。

此時，我們已經跑到前面的轉角位。

轉方向一定需要減速，一定會被她捕捉到。

正當我運用右腳反方向施力，以加快轉方向後的起步速度時，眼角的左下方有黑影飛身向我的背後撞過去!

「啊啊! 」後方傳來詠兒的呻吟。

我不禁回望探個究竟。黑影的主人竟然是阿豪!

「快o的上四樓! 」阿豪迅速起身向我喝道，隨後便大踏步爬起樓梯來。

我遲疑了一會兒，便跟著他前往四樓。

「跟住我! 」阿豪向我說了一句後，便在四樓的走廊狂奔。

雖然心裹懷疑阿豪也被鬼上身，現在只是騙我入局。但剛才應該沒必要撞倒詠兒，畢竟如果是一伙，要攔的應該是我。所以我也不多細想，跟著阿豪背後。

然後，我們便來到學校的圖書館門口。

在門外，我透過透明的玻璃門看進去，竟發現門內站著一個肥碩的黑白鬼!

阿豪沒有絲毫驚訝，便輕輕地拉開圖書館的玻璃門。

「進來，沒事。」正當我想勸阻他的時候，他拋來一句說話。

「無事?鬼黎架喎! 」

「快! 」阿豪再次呼喚我。

唉!算了。死便死，有阿豪陪。

我冒著三分信任，七分坦剔，進入了圖書館。

「來者何人?懂書不懂書? 」黑白鬼向剛進來的我們搭話。

「佢同我都有睇書。」阿豪向黑白鬼回話。

「……」黑白鬼瞇起眼睛打量著我。

「好!請進。」他審查了半刻，便讓出道路。

接著阿豪便帶領我入到圖書館內。

「岩先果隻咩鬼黎?佢唔襲擊我地既? 點解你知道鬼既?點解你會撞詠兒? 」放鬆了一點之後，一連串的疑問便從心中爆發出來。

「你冷靜點，到左休息室我坐低我慢慢解釋。」

「...... 」雖然阿豪如此說話，但不安仍然縈繞心頭。

走了一會之後，便來到了圖書館的休息室。

「阿明! 」休息室內傳來呼喚我的聲音。伴隨著聲音，有人飛身向我的懷中揍來!

我定睛一看，原來是芷晴!

「好…好彩你無事咋! 」芷晴眼泛一點瑩光，聲音有點沙啞地道。

哇!天降福利阿!我女神竟然擁抱我!

在我和芷晴有如此親密的接觸底下，我嗅到芷晴身上的體香。是肥皂的香味，夾雜著微微的女兒味。

芷晴好像剛剛有進行劇烈的運動，前陰的頭髮有幾根沾濕，雙頰微紅，鼻子有一點點水粒。

就這樣抱了物理上的幾秒鐘，觀感上的幾十年。

「唔…唔好意思阿!我有o的激動。」

芷晴才發現自己有點衝動，便尷尬地松開了雙手。

「點…點解你會起到既? 」我心中充滿疑問，皆因我和芷晴失散於二樓。

「講起黎一匹布咁長阿! 係阿豪救左我! 」

「阿豪救左你? 」隨住芷晴既說話，我將視線定情在阿豪身上。

「係呀!當時我咪同你起二樓分開既?跟住我就自己……. 」然後芷晴便向我敍述分開的經過。

Lm